時勢造英雄定英雄造時勢？

例如希特拉
到底係時勢造英雄定英雄造時勢？
如果唔係1930年經濟大蕭條同納粹黨成為國會第二大黨，佢都冇咩機會可以做總統，更加唔好講之後

但另一方面，佢都做左好多野去創造機會
由一開始政變去抗衡政府，可惜失敗左要坐監
坐監果陣寫左My Struggle去講自己既思想
令更多人認識佢
去到做總理果陣就廢除共和制，全部機構都納粹化
逐步逐步踏上權力頂鋒

咁到底係時勢造英雄定英雄造時勢？

時勢造英雄啦，無機會比佢上最高位，佢有Q能力比佢show出黎

推

熱狗咪搞事

幫你推po等高手入黎答

熱狗

時勢即英雄

英雄即時勢

時勢非時勢 名時勢

英雄非英雄 名英雄

一句野好難概括所有因素

咁似西史題目

係咪啫係
歷史唯物主義 VS 歷史唯心主義

冇絕對 兩樣野互補 但希魔呢個case 前者重要D

1929年前納粹黨其實係小眾黎 即使有好多造勢活動 遊行 亦都希望用統一形象 激進言行黎吸引民眾注意同支持 意圖激起民族潛伏左好耐嘅日耳曼民族情緒 但由於個時個共和政府個經濟部長叫做處理到戰後德國經濟問題 加上有美國大力貸款支持 甚至幫手主動減除德國債務 希魔個套先work唔到 呢樣野無論係啤酒館叛變失敗告終 定係多次嘅選舉失利都反映到出黎
但1929年美國經濟大衰退出現 一野收德國皮 美國自己本身都搞唔掂 向外收番曬所有債務 取消對德嘅道茲楊格計劃 英法等國都因為比美國收番D債務 面對經濟危機而有樣學樣 德國就食多幾舊屎
呢個時候人民嘅絕望再度萌生 希魔個套充滿感染力同激情嘅仇恨報復性言行同演說就work 兩者拍即合 德國人民嘅民族復興情感同扭曲嘅報復心態比希魔嘅完全放大 希魔嘅野心同極端嘅民族情緒被人民所接受同支持 亦都因為咁 納粹黨嘅造勢越黎越有效 越黎越多人參加其中 無論係入黨 定係入埋準軍事組織SA衝鋒隊

呢個情況下 希魔一改之前較軟弱嘅做法 係選舉到秘密打擊同刺殺對手 第一次係少數？等下次選舉再黎 第二次變唔到多數？直接唔玩 拉大隊退出 間硬解散國會 再選過 第三次？第四次？ 幾次落黎 納粹黨最終成為國會第一大黨 成個德國政府係納粹黨成功上位前 係一片混亂 失去管治能力 但同時經濟問題仍然困擾德國 令到人民更加絕望 而希魔造勢活動仍然繼續 民心亦因此進一步走去納粹黨身上

冇1929年個場大衰退 老閪都唔到希魔上位 個時德國仲係好頹廢 百物待興 但總體而言國力都算日漸恢復 希魔冇可能係叫做都安穩嘅國勢下成功激起到日耳曼民族內在嘅狂熱 因為佢個套演說 甚至係成個納粹主義嘅根本 就係因為絕望而萌生嘅極端日耳曼民族復仇復興意志 希望借狂熱到極端嘅集體意志 恢復昔日神聖羅馬帝國嘅民族光榮：第三帝國

勢造英雄?
我就話 英雄造時勢！

即刻駁嘴 ！！

希特拉親身解答

希特拉同邱吉爾一定係英雄造時勢

邱吉爾值得更多人既稱頌
冇佢堅持要打德國
希特拉應該打贏晒成個歐州
果個世界肯定會比而家更差

時勢造英雄
你睇沛公班手下
隨時你都勁過佢

why not both

時勢造英雄造時勢造英雄

中三history essay

Why not bath
既需時勢,亦需英雄
有時勢,亦要係英雄先可以突到個頭出嚟
無時勢,無論英雄如何努力都只會被埋沒

直情係

互為影響
完

英雄造時勢，或者英雄史觀
其實源自Thomas Carlyle嘅 Great man theory
佢所講嘅 Great man 唔一定係某d政治領袖，
仲包括，好似偉大嘅詩人，如莎士比亞，先知，僧侶
佢認為 呢d出色嘅人，係直接由神派遣到世上，成為英雄偉人
世間所有成就，建設 都係由英雄創造
所以世界嘅歷史 可以話係英雄嘅歷史

而Carlyle 不斷發表講座講呢套野，係有政治宣傳嘅意味
佢係想說服d人 屈服於英雄
（所以後來法西斯主義者都好鐘意英雄史觀）

如果你認為英雄存在，但英雄都要有社會因素，時代條件而出現
咁你係反對緊英雄史觀
呢d講法正正係哲學家Herbert Spencer，文學家Tolstoy反對英雄史觀嘅講法
明白呢個問題，就會明白唔存在一個叫「互為影響」嘅立場

我地唔只要睇真實嘅例子，舉出好似希特拉呢d人物 根本意思不大
判斷唔到英雄史觀係咪正確
我地更加要想像呢d人係唔同嘅時代，環境可唔可以成為英雄